[討論]武漢肺炎邊個係最大得益者?

見到好多手足都俾肺炎帶哂風向 我想係度睇下幾多人有諗過今次肺炎到底帶黎咩影響? 如果係陰謀論 係咁多鮮血背後又會為邊個帶黎咩好處?

個人認為其實中共係最大得益者 主要有以下幾點:

1. 掩飾經濟衰退
中共知道已經遮唔住經濟急劇衰退嘅事實 如果之前增長率都係造假 全民埋單之日就會係革命來臨之時 而家有肺炎雖然係雪上加霜 但亦俾左藉口將一切經濟損失歸咎於天災 只要之後扮下努力 放d小恩小惠 大家重頭黎過 就有好大機會瞞天過海 之前收埋幾多都未必可以再追究

2. 解決老年人口
中國因一胎制引致現今人口老化問題嚴重 公開資料雖然表示養老金將於2035年爆煲 但實質已經出現唔少"還我血汗錢"事件 加上貪污及不透明操作 實際可能短期就爆 而參考目前為止因為今次肺炎死亡嘅人都以中老年為大多數 只要大量老年人口死亡就可以解決派養老金同唔夠勞動力支持問題 仲慳左其他醫療設施等需要用公帑埋單嘅開支

3. 阻礙反抗並洗牌香港
科技發展其實係令支那人普遍容易左知道世界發生咩事 只係大部分唔出聲或出唔到聲 但國內近年反共能量係越滾越大 而家爆肺炎係引發更多民怨 但認為出黎造反可能就先病死亦係好多人嘅諗法 隨住時間過同埋要重拾損失 意志可能就冷靜落黎 希望香港唔會係咁 畢竟有林奠不斷撥火而港共故意拖慢封關同截口罩 一來想令大家唔敢出黎 二來想播毒嚇人 三來係想搞民鬥避免中港反派連成一線 港共應該唔敢主動大量屠殺港人 但咩都慢半拍自然就做到以上效果 經濟影響無咁大之餘 情況亦會由警民衝突轉為港支衝突 成件事絕對唔係只係鬥氣咁天真 而如果真係整死唔少港人 就更加達到洗牌效果

4. 拖中美貿易合約
中共其實亦知道無得唔簽 但簽左亦唔會履行到 而家肺炎擴散得越大 中共用黎拖延甚至重新談判嘅籌碼就越多 假如美國迫到黎 仲可以用人道災難反將美國一軍 影響特朗普選情

5. 帶風向轉移世界視線
中美戰同香港抗爭已經令世界好多人對中共口誅筆伐 而家肺炎擴散全世界 好多人就會將中共暴政同肺炎連結 而本身建立左嘅議題就會被融合然後淡化 到中共有日"消滅"疫情 相關議題就比較難再度提起

6. 為生化戰爭策略提供參考
武漢基本上就係中國最中間位置 如果起P4真係想研究病毒 點解唔係凍d或偏d嘅地方起 要起係最中間方便四方八面咁傳開? 仲有爆發起點係人多嘅市場 如果真係野味 咁應該源頭都會爆發? 中共連P4都搞得出 又點會唔知清洗場地對追蹤病情有咩壞影響? 無論天意定人為 今次病毒傳播為中共帶黎好多參考數據 包括對世界影響以及外國應對方式 仲有就係中共人海戰術其實非常利害 推一大堆無腦嘅人出去 當中放一兩個特務非常難防 而且平民變成武器 美國又可以點拆? 試諗下如果之後對各國用針對方式播新病毒 後果堪虞

本來有諗過放學術台 衡量過係時事多於學術 歡迎發表自己意見 接受理性challenge

XX或成最大贏家

冇囉。
至少我可以肯定因為呢個支那病毒，全世界開始排支就真。
你估人人都有斯德哥爾摩症？

要排隊買口罩既，唔該你準備定呢樣野！！！

咁邊個最得益?

疫情一定會過，然後全國上下吹捧今次係全靠「以習近平同志為核心的黨中央」英明領導下帶領全國人民渡過難關

結論：習近平係最大贏家，更多人支持佢永續帝位

反共者

6點都認同
所以好難唔係主動洩漏病毒

大劣仲要主動發食蝠短片，想轉移視線

點解先?

陳同佳
係豪宅出唔到去
唔會感染細菌

好有可能

講真就算戴左口罩同眼鏡都仲有機會中招....

想中國/中共死既人最得益。

呢場瘟疫對中共經濟打擊好大，全國假期延長令生產力下跌開工不足，外國又撤僑撤資，整個湖北經濟要停頓半年以上（遲d 可能唔止湖北）。

人命中共唔會care, 中共維穩要使錢，無錢佢就管唔住。。。

估唔估到疫症帶嚟幾多經濟損失

我又咁睇
要排既一早已經排左 而家只係加劇左呢D國家既不滿
個D邪惡軸心國有人民弊都會一路支持落去
連英國都唔例外
同埋而家呢場疫病令到TRUMP冇左道德高地去對付支那
分分鐘計落支那係輸少左

你睇返自己打咁大篇野講廢話 會唔會尷尬

抗疫保命
推翻暴政

你自己無point話人廢話 會唔會慚愧